
            Người thợ bạc biến mất cùng 509 chỉ vàng
        

            Ngày 29/7, Cơ quan CSĐT Công an TP Hồ Chí Minh đã ra thông báo truy tìm Phạm Trí Dũng (41 tuổi, quê quán Thạnh Phú, Bến Tre; tạm trú quận Gò Vấp, TP Hồ Chí Minh ảnh dưới) để làm rõ theo đơn tố cáo về hành vi “lạm dụng tín nhiệm chiếm đoạt tài sản”.
        
Trước đó, ngày 20/4/2015, Công an quận Bình Thạnh (TP Hồ Chí Minh) nhận được thông tin tố giác của đại diện Công ty TNHH Mi Hồng về việc bị nhân viên (thợ bạc) Phạm Trí Dũng lạm dụng tín nhiệm chiếm đoạt tài sản là 509 chỉ vàng 18K trị giá hơn 1 tỷ đồng.
Công an quận Bình Thạnh xác minh, được biết Dũng làm thợ bạc tại Công ty Mi Hồng từ năm 1999, được đánh giá là nhân viên giỏi, có uy tín và chưa mắc sai phạm nào nên rất được công ty tin tưởng. Từ tháng 12/2014 đến tháng 3/2015, Công ty Mi Hồng giao cho Dũng tổng cộng 509 chỉ vàng 18K hàng đã qua sử dụng để Dũng đánh bóng.
Ngày 30/3/2015, Dũng xin công ty nghỉ phép để điều trị bệnh tại Bệnh viện Y học cổ truyền TP Hồ Chí Minh. 10 ngày sau Dũng trở lại làm việc nhưng sau đó tiếp tục xin nghỉ. Công ty Mi Hồng yêu cầu Dũng đưa lại số vàng trên để nhân viên khác làm cho kịp tiến độ giao hàng. Dũng đồng ý nhưng không thực hiện. 
Nghi ngờ, người của Công ty Mi Hồng tìm đến bệnh viện và nơi tạm trú của Dũng nhưng không thấy Dũng đâu. Công ty đã kiểm tra tủ, bàn cá nhân của Dũng nhưng không thấy số vàng trên. Một số người thân của Dũng cũng biết chuyện Dũng lấy số vàng này nhưng không ai liên lạc được với Dũng. 
Ngoài ra, anh Trần Quốc Hưng, chủ DNTN Kim Huyền ở quận Gò Vấp còn cho biết, do là chỗ quen biết và làm ăn đã lâu với nhau nên anh Hưng thường xuyên giao vàng cho Dũng để làm trang sức và đều nhận lại đầy đủ. Nhưng cuối tháng 3/2015, Dũng còn giữ của anh Hưng khoảng 1 lượng vàng 18K rồi bặt tin luôn.
Cơ quan CSĐT Công an TP Hồ Chí Minh đề nghị ông Dũng đang ở đâu đến Đội 8, PC45, Công an TP Hồ Chí Minh (số 324, Hòa Hưng, phường 13, quận 10; ĐT: 08.38640548; gặp cán bộ điều tra Lê Minh Mẫn để làm rõ nội dung đơn tố cáo. Nếu trong thời hạn 1 tháng mà ông Dũng không đến xem như đã bỏ trốn, cơ quan điều tra sẽ xử lý theo quy định pháp luật. Ai biết ông Dũng ở đâu xin báo về địa chỉ và số điện thoại nêu trên.

